 Estás usando un Navegador desactualizado. Por favor, actualízalo a una  versión más moderna y podrás ver este y otros sitios como realmente fueron pensados. [X]
    9
                    Comentarios
                
Tras el debate presidencial del pacto opositor Nueva Mayoría, el senador de la Democracia Cristiana (DC), Jorge Pizarro, destacó que fue un ejercicio democrático que dejó en claro que existen acuerdos básicos para profundizar en el sector en temas como educación, sistema previsional y reformas políticas, los que se deben privilegiar por sobre las diferencias que tienen los distintos partidos del bloque.
“Fue un buen ejercicio democrático, que frente al país pudieran expresar cada una de los que son sus aspiraciones, sus sueños, sus planteamientos respecto del Chile que viene y eso es lo que importa. Qué se le va a ofrecer a los chilenos para los cuatro y cinco años que vienen. Y se hizo con respeto y con un marco de acuerdo más allá de lo que muchos esperábamos y eso me parece positivo, porque en la posición lo que estamos tratando de construir es la definición de una candidatura única de la oposición con una propuesta programática y representativa de lo que Chile necesita y quiere hoy. Y junto con eso un acuerdo parlamentario”, resaltó el presidente del Senado.
Pizarro dijo rescatar “fundamentalmente que en torno a lo que escuché anoche se puede plantear una propuesta común de toda la oposición que refleje la diversidad que tenemos y que se haga cargo de las demandas que el país está exigiendo hoy día y que además sean posible de concretar en un gobierno de cuatro años y creo que eso es lo vital”, aclaró.
Además, el legislador comentó que “hay que privilegiar los acuerdos por sobre las diferencias que todos sabemos que existen, y donde hay diferencias por suerte no son los temas fundamentales para la gran mayoría de los chilenos”.
Consultado por el planteamiento que hizo el abanderado de la DC, Claudio Orrego, en rechazo a trabajar con el PC en un eventual gobierno, el titular del Senado señaló que no comparte ese juicio, “porque cuando uno habla de formar una nueva y gran mayoría para darle gobernabilidad al país, tiene que convocar desde la gente de derecha desencantada con este gobierno hasta la izquierda y a todos aquellos que se comprometan con el programa de gobierno, con el futuro presidente o presidenta y con una lista parlamentaria. Y si cumplen con eso tienen pleno derecho a participar después de la concreción de ese gobierno. Yo no veto a nadie y no me gustaría que me vetaran a mí”, acotó.
          A la vista se aprecia que en la DC está la bolsa de gatos.Unos agarran para un lado y otros como
Orrego se le desarrolla la gándula de la intransigencia con el PC, con el cual no comulgo,pero es una
fuerza dentro del espectro electoral, que puede hacer la diferencia para lograr la amplia mayoría que
Bachelet solicita para lograr hacer los cambios que el pueblo y los trabajadores están clamando, y
que los dinosaurios de la Derecha en 40 años no han querido hacer !ASAMBLEA CONSTITUYENTE!
                     



            
                                Marcia JeanetteJun, 11
            
           Está claro, la DC escindida en dos, el ala ultraconservadora golpista de la DC : Alwyn, Zaldívar, Walker, Orrego y la otra, la de la verdadera Falange no golpista;  la de Ximena Rincón, Jorge Pizarro, Gabriel Asencio, Patricio Vallespín y otros cuya dilatada trayectoria pro DDHH por su pensamiento no anquilosado al ser jóvenes...  se desenmarca de la herencia de la Dictadura que propiciaron los anteriormente nombrados.
                     



            
                                James BondJun, 11
            
           La única alternativa es formar una gran mayoría que permita demoler y destruir el modelo implantado en Chile por los mal nacidos, hijos de puta y mafiosos derechistas k'liaos que le han robado a cada uno de los chilenos haciéndose ultra millonarios y poderosos. Lo demás son exquisiteces de algunos políticos que han bailado la cueca en todas las fondas, aún en aquellas con el piso chorreado de sangre de sus compatriotas. Por eso estamos en la situación que estamos.
                     



            
                                shanshoshinoJun, 11
            
           Todavía queda algo de Inteligencia en la DC. Pizarro como otros, saben q el partido de la flecha tiene un Tejado de Vidrio demasiado grande y fisurado como para exigirle a otros lo que ellos nunca han practicado; ellos menos q nadie pueden pontificar de DDHH luego de apoyar a la peor Dictadura Genocida de latinoamerica junto a la argentina. La Carta de los 12, no alcanza para morigerar el comportamiento institucional de un partido q participó no sólo del Golpe Militar sino q del boycot...
                     



            
                                shanshoshinoJun, 11
            
           boycot previo orquestado por la CIA. Como bien dice Marcia, Orrego representa el anquilosamiento ciudadano y las posiciones más reaccionarias de ese partido. La ciudadanía hoy en Chile pide cambios a partir de la convergencia democrática y no sobre bases reduccionistas teóricas ni menos confesionales. Orrego y sus sermones políticos son remotos a las preocupaciones de la calle y más parecen arengas teológicas de un cura preconciliar. Bien Pizarro ! Y obviamente luego de la Encuesta Radio...
                     



            
                                shanshoshinoJun, 11
            
           Encuesta Radio Cooperativa- Universidad Central, q ubicó a Orrego en el último lugar de la simpatía ciudadana en el debate por TV, se ratifica la tendencia ya antes esbozada por algunos politólogos chilenos, en orden a q muchos DC no adhieren al candidato de la "O" ( por diversas razones)y  es de prístina contundencia, q muchos están empujando el Carro de Bachelet....hace Rato Ya !  Brfl
                     





            
                                FerBermelloJun, 11
            
           Y la DC cuando se pronuncia por la barbarie de EE.UU con gobiernos del Partido Demócrata? O por los actos de una de sus líderes mundiales como Merkel (UDC) y los asesinatos de la OTAN en los países invadidos?.
                     



            
                                mapochonavegableJun, 11
            
           Y TAMBIEN SE DEBERIAN PRONUNCIAR CONTRA CHINA COMUNISTA?
                     



            
                                EGUTIERREZJun, 11
            
           TRANQUI CAUROS, BORREGO SOLO INTENTA CAPTAR A LOS DE CENTRO DERECHA DSENCANTADOS CON PIRAÑA, SI IGUAL SE FUMARIA UN PERNO DE THC, CON TELLIER DESPUES  QUE LA MICHELITA LO NOMBRE EN ALGUN MINISTERIO,,JE, JE, JE, Y NO ES CHISTE....
                     

		


               
                    Para comentar necesitas estar logueado. Ingresa con:
                    
                    	
				
							
										
														Enter your WordPress.com blog URL
		
			http://.wordpress.com 
			Proceed
		
	“Le digo al rector que no confunda las cosas; una es autonomía universitaria y otra es pretender que la universidad sea santuario de delincuentes”
